[
    {
        "question": "Na linguagem de programação Python 3.x, para remover espaços em branco à direita e à esquerda de uma cadeia de caracteres, deve-se utilizar o método:",
        "explanation": "Alternativa correta: A. O método strip() é utilizado em Python para remover espaços em branco à direita e à esquerda de uma cadeia de caracteres.",
        "choice1": "strip()",
        "choice2": "trim()", 
        "choice3": "nospace()", 
        "choice4": "clear()",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Podemos usar uma função() para verificar a documentação dos modulos funções classes palavras-chaves etc em python.",
        "explanation": "Alternativa correta: D. A função help() é utilizada em Python para obter informações sobre módulos, funções, classes, palavras-chave etc.",
        "choice1": "dir()",
        "choice2": "type()", 
        "choice3": "dell()", 
        "choice4": "help()",
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Qual das alternativas abaixo NÃO e um tipo de dados de Python?",
        "explanation": "Alternativa correta: C. Em Python não existe um tipo de dado 'void'.",
        "choice1": "complex",
        "choice2": "dictionary", 
        "choice3": "void", 
        "choice4": "string",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Em uma lista de Python: Lista1 [1,2,3,4]. Como nós podemos pegar o elemento 2?",
        "explanation": "Alternativa correta: B. Lista1[1], pois em Python os índices começam em 0, então o elemento na posição 1 é o segundo elemento da lista.",
        "choice1": "Lista1[0]",
        "choice2": "Lista1[1]", 
        "choice3": "Lista1[2]", 
        "choice4": "Lista1[3]",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual o comando para exibir mensagem na tela em Python?",
        "explanation": "Alternativa correta: A. Print('conteúdo'), pois o comando 'print' é utilizado para exibir uma mensagem na tela em Python.",
        "choice1": "Print('conteúdo')",
        "choice2": "Printf('conteúdo')", 
        "choice3": "Escreval('')", 
        "choice4": "Escreva('')",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual o comando para escrever mensagem na tela em linguagem C?",
        "explanation": "Alternativa correta: B. Printf('conteúdo'), pois o comando 'printf' é utilizado para escrever uma mensagem na tela em C.",
        "choice1": "Print('conteúdo')",
        "choice2": "Printf('conteúdo')", 
        "choice3": "Escreval('')", 
        "choice4": "Escreva('')",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qual é a forma correta de adicionar uma biblioteca em linguagem C?",
        "explanation": "Alternativa correta: A. #include<stdio.h>, pois para adicionar uma biblioteca em C é necessário utilizar o comando #include seguido do nome da biblioteca, entre '< >' para bibliotecas padrão do sistema ou entre ' ' para bibliotecas criadas pelo usuário.",
        "choice1": "#include<stdio.h>",
        "choice2": "include<stdio.h>", 
        "choice3": "#include<stdio>", 
        "choice4": "#include<stdio.t>",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual a finalidade do comando void em linguagem C?",
        "explanation": "Alternativa correta: C. Retornar uma função, pois o comando 'void' indica que a função não retorna nenhum valor.",
        "choice1": "Deletar",
        "choice2": "Somar", 
        "choice3": "Retorno de uma função", 
        "choice4": "Escrever",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qual o comando para escrever mensagem na tela em Java?",
        "explanation": "Alternativa correta: A. System.out.println('conteudo'), pois o comando 'System.out.println' é utilizado para escrever uma mensagem na tela em Java.",
        "choice1": "System.out.println('conteudo')",
        "choice2": "System.print('conteudo')", 
        "choice3": "System.out('conteudo')", 
        "choice4": "System.out.print('conteudo')",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Para que serve um return em java?",
        "explanation": "Alternativa correta: A. Retornar algo dentro de um método, pois o comando 'return' é utilizado para retornar um valor dentro de um método em Java.",
        "choice1": "Retornar algo dentro de um método",
        "choice2": "Retornar soma", 
        "choice3": "Apagar", 
        "choice4": "Escrever",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qual devo utilizar para realizar o retorno de numero inteiro em linguagem C?",
        "explanation": "Alternativa correta: A. int main(), pois o tipo de retorno da função main em C é int.",
        "choice1": "int main()",
        "choice2": "int main", 
        "choice3": "void main()", 
        "choice4": "void man",
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Em relação à linguagem de programação Python, é INCORRETO afirmar que:",
        "explanation": "Alternativa correta: C. Os blocos de código são delimitados pelo uso das chaves: { e } para início e fim do bloco, respectivamente, pois em Python os blocos de código são delimitados pelo recuo (indentação) e não pelo uso das chaves.",
        "choice1": "O tipo da variável pode ser inferido pelo interpretador em tempo de execução.",
        "choice2": "É necessário converter explicitamente o tipo da variável antes de uma operação entre tipos não compatíveis.", 
        "choice3": "Os blocos de código são delimitados pelo uso das chaves: { e } para início e fim do bloco, respectivamente.", 
        "choice4": "É uma linguagem orientada a objeto na qual os atributos e os métodos podem ser acessados usando o ponto (.).",
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qual é a função do comando range() em Python?",
        "explanation": "b) Criar uma lista de números sequenciais. O comando range() em Python é usado para criar uma sequência de números. A sintaxe é range(start, stop, step), onde start é o número inicial da sequência, stop é o número final (não incluso) e step é o intervalo entre os números. Por exemplo, range(1, 10, 2) irá criar uma sequência de números ímpares de 1 a 9.",
        "choice1": "Calcular a soma de uma lista de números.",
        "choice2": "Criar uma lista de números sequenciais.", 
        "choice3": "Encontrar o maior número em uma lista.", 
        "choice4": "Ordenar uma lista em ordem crescente.",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "O que o comando zip() faz em Python?",
        "explanation": "b) Combina duas ou mais listas em uma lista de tuplas. O comando zip() em Python é usado para combinar duas ou mais listas em uma lista de tuplas. Cada tupla contém um elemento de cada lista. Por exemplo, zip([1, 2, 3], ['a', 'b', 'c']) irá retornar [(1, 'a'), (2, 'b'), (3, 'c')].",
        "choice1": "Cria um arquivo compactado com vários arquivos.",
        "choice2": "Combina duas ou mais listas em uma lista de tuplas.", 
        "choice3": "Calcula a média de uma lista de números.", 
        "choice4": "Retorna o índice de um elemento em uma lista.",
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "O que o método strip() faz em Python?",
        "explanation": "a) Remove espaços em branco no início e no fim de uma string.  método strip() em Python é usado para remover espaços em branco no início e no fim de uma string. Ele também pode ser usado com um argumento para remover outros caracteres do início e do fim da string. Por exemplo, s = ' hello ', s.strip() irá retornar 'hello'.",
        "choice1": "Remove espaços em branco no início e no fim de uma string.",
        "choice2": "Remove um elemento específico de uma lista.", 
        "choice3": "Converte uma string em uma lista.", 
        "choice4": "Substitui um caractere por outro em uma string.",
        "answer": 1
    }
]